<resources>
    <string name="app_name">Laboratorio 3</string>
    <string name="text_title">Tikal</string>
    <string name="text_name">Nombre</string>
    <string name="text_info">
        \n
        Tikal es un sitio arqueológico maya situado en la región nororiental de Petén y uno de los más grandes \n
        y más conocidos de la región. Cuenta con una superficie total de 120 kilómetros cuadrados, un sector \n
        especial de 16 kilómetros cuadrados y alrededor de 13 500 estructuras conocidas (Diccionario Histórico \n
        Biográfico de Guatemala, 2004).\n \n
        Se calcula que Tikal albergó hasta un máximo de 90 000 habitantes en el momento de su apogeo \n
        (Diccionario Histórico Biográfico de Guatemala, 2004).\n\n
        El Parque Nacional Tikal, creado en 1955, es una reserva natural de 576 kms cuadrados, y ha sido declarado\n
        Monumento Nacional y Patrimonio Cultural de la Humanidad (Diccionario Histórico Biográfico de Guatemala, 2004).\n\n
        Tikal se asentó en varias elevaciones naturales de piedra caliza, las cuales llegan a los 50 metros \n
        de altura. Dichas prominencias están rodeadas de zonas pantanosas llamadas “bajos”, las que posteriormente\n
        fueron modificadas para crear “aguadas” o reservas de agua. Su ubicación corresponde a un punto central o \n
        intermedio de la región maya y las Tierras Bajas Centrales, y constituía una posición estratégica para el \n
        control del paso constante de productos provenientes del Río Usumacinta, del Océano Atlántico, del Río de \n
        La Pasión y del Altiplano (Diccionario Histórico Biográfico de Guatemala, 2004).\n\n
    </string>
    <string name="text_info2">
        La ciudad de Santiago de los Caballeros de Guatemala, cuyo nombre oficial e histórico es Muy Noble y Muy Leal Ciudad de Santiago de los Caballeros de Guatemala y popularmente nombrada en la actualidad como Antigua Guatemala, es cabecera del municipio homónimo y del departamento de Sacatepéquez, Guatemala; se ubica a aproximadamente 25 kilómetros al oeste de la capital de la República de Guatemala, y a una altitud de 1470 msnm. Actualmente la ciudad se ubica dentro de las 20 ciudades más importantes de Guatemala.

        Durante la época colonial era conocida como «Santiago de los Caballeros de Guatemala», y fue la capital de la Capitanía General de Guatemala, entre 1541 y 1776, año en que la capital fue trasladada a la ciudad de Nueva Guatemala de la Asunción después de que los terremotos de Santa Marta arruinaran la ciudad por tercera ocasión en el mismo siglo y las autoridades civiles utilizaran eso como excusa para debilitar a las autoridades eclesiásticas —siguiendo las recomendaciones de las Reformas Borbónicas emprendidas por la corona española en la segunda mitad del siglo XVIII​ obligando a las órdenes regulares a trasladarse de sus majestuosos conventos a frágiles estructuras temporales en la nueva ciudad.
    </string>


</resources>
